大家睇開咩youtube channel?

國際關係：
堅離地球 · 沈旭暉

房地產／室內設計：
Enes Yilmazer

The Local Project

紀錄片／新聞：
DW Documentary

VICE

Vox

Johnny Harris

投資：
Ark Invest

Better Trading

Steven Dux

飲食：
Vincenzo's Plate

Food Insider

Munchines

旅遊／地方文化：
Yeah Russia

Bald and bankrupt

科技／工程：
ColdFusion

Aperture

Real Engineering

Undecided with Matt Ferrell

英文學習：
English with Lucy

linguamarina

想搵多o的關於藝術、fine art、藝術欣賞、室內設計、科技、紀錄片、歷史、地緣政治、政治、國際關係、投資、經濟既channel
請問有冇介紹？

insider系列channel學英文冇得輸，基本上你噏得出咩範疇都有

cheap
str
陳志雲
賀瓏
喬瑟夫
波特王

呢個

波特王我都有睇，粉紅月報好好笑

Food Insider, Business Insider嗰啲
仲有大把，未能盡錄

Pewdiepie
keemstar
moistcritical
xqc
forsen
lemmino

Business Insider有睇開

lemmino有睇過

老高

太高質
完全underrated
不過佢3個月先出一條片

cicada條片拍得好好

videogamedunkey
bigdub
平民遊戲工作室
ap人生

留名

睇開貓貓
好治愈

最鍾意喵喵

ilectureonline

Happy Kongner

蕭爺爺囉 咩都識

漏左佢添

英文睇芬尼 黃既

蕭貓貓

老實講，佢o的英文唔係好得

al拎a喎

In a nutshell 冇得輸啦

Oversimplified
Drew Binsky
CGP Grey
Geography Now

cheap
蓋伊
館長
魯蛋
六嘆
onion man
peeta
davie504
steve terreberry
きまぐれクックKimagure Cook
蒟蒻講幹話
木曜&宅知道

平時睇開嘅論政節目：

memehk （蕭若元部份）
透視中國 - 明居正 Don
年代向錢看（明居正部份）
政經最前線（明居正部份）
文昭談古論今

01檔案
解密工作室
X調查

好青年荼毒室

全部都冇興趣

教人同自用係兩回事
不過佢係幾有心既

mark低先

Drew Binsky好睇

Epic meal time
Anthony Padilla
Corpse Husband
Oversimplified

Cheap
英雄說書
説書人柳豫
蒟蒻講幹話
奇幻圖書館
連公子

明居正評支那好準

大家好，我是Will

果籽
飲食男女

Epic meal time好似好正咁

由細睇到大

MIHK
FreeDream Macau

lm

藍既就李永樂

可能收錢先真教掛平時收收埋埋

藍既仲有herman yeung

係幾有心

飲食睇王剛

簡單直接暴力

睇落好似好易實際難到仆街

唔用腦時：Onion man （台灣）、Alex french guy cooking
用少少腦時：cheap (台灣人講歷史）, oversimplified （少產歷史片但好睇）, jay foreman (超級好睇）
用多dd腦：哲學有計傾、歷史係咁話

Happy kongner

jay foreman幾好，最鍾意資訊性既channel

想拋磚引玉，等大家提供其他高質YOUTUBER

白兵
城寨
Movistory HK
高手紹
RTHK 香港電台
商業電台 Hong Kong Toolbar
蒟蒻講幹話
Cup 媒體 Cup Media
Carl Ho卡爾 頻道
Professor PowPow
理科太太
暗網仔
HEBEFACE
Sam先生 - 電影日誌
X調查
晴天林 SunnyLam
狼少Wolf
Jer仔
Edwin H.
JASON 大J
ΣSigma二次元解密
StorytellerHK 說書客
Happy Kongner

有睇

仲要present得咁好睇
真係少

多謝介紹

仲有冇
送多個幾好既科技channel同你交換
Tech Vision

白兵條友ON9嫁喎

超級歪

每段片都要翻睇最少兩次先消化到
電影裡面介紹到哲學、社會學、政治學咁

秒sub左

Lm

樓主識貨

urmomashley
ava jules
Rebal D

MIHK
鱷魚談

chiil革命真係好正

有無英文嘅哲學channel推薦

哩個 list 好唔好

the why world
凝點
Finsight
果籽
Kik& May
David 大衛
Hea 佬
馬加貓
有啖好食
Coco 哥

同求

Kik& May, Hea 佬, 馬加貓黃定藍？

Kiki & May 係黃
其餘兩個就唔知

飲食LIST我都有，再拋磚引玉
Alfred Chan
Brendan 毛爸
CHILL抵食
Stephen Leung 吃喝玩樂
雅軒Kinki KB Lam
Poor travel x 2 Girls
小旺士多 siuwong
PLAY U
成波之路 my ways to get fat
日日超市MarketDayDay

Pushhhhh

Kiki 一定黃

Tarogun! 有冇特攝同好

Armchannel 都好正！Ah Gi

沈旭暉

ahoy都係
不過佢直程係失蹤人口

xqc forsenJoy

只講本地姜, 因為計埋外國太長啦

知識型:
Movistory HK
迷途小書僮 KC
好青年荼毒室 - 哲學部
StorytellerHK 說書客
沈旭暉

明星:
機動電視台RTV
HongKonger Station 香港台 LIVE

短片:
Pomato 小薯茄
Arm Channel TV
FHProductionHK

新聞:
蘋果動新聞 HK Apple Daily
果籽

飲食:
飲食男女
Alfred Chan

VLOG:
大J
笑波子

時評:
燒山

pewdiepie
markiplier
SteveTerreberry
jared dines
videogamedunkey
玖零重工
ru piano/ panpiano
暗網仔 2.0
希治閣【遊戲情報科】
LEMMiNO
davie504
Schrödinger
CapTV HK
AVGN
Andy Rehfeldt

Alfred Chan好似變左質，初初都會唔對路就怒屌
依家就

Ah Gi世一

其實HongKonger Station 香港台幾有心，不過好少sub

MKBHD

多謝推介，可惜我唔打機

呢個好似唔錯，即sub

抽唔到咁多時間睇直播
唯有睇吓youtube算

Nerdwriter1
Every frame a painting
講電影

Nerdwriter1更新好慢
Every frame a painting幾正，即sub

大多你一個，野外煮野食
WILDERNESS COOKING

Kiki係廣告片 唔好睇 馬加貓黃架

好已sub

xrx (cars)
kai w (photography)
garand thumb (guns)
trex arms (how to shoot better)
forgotten weapons (guns history)
operations room (mil history)
drachinifel (navay history)

TLDR for news. 我主要用來了解英國新聞

阿豬移民手記 ex trader. 講投資，但我鐘意佢講香港嘢食，幾抵死，把聲係全港最好聽嘅youtuber (連懶音）

cpbl中華職棒
Captain VL
小著茹

中指通

地緣政治同國際關係：Caspian report、James ker-lindsay、Wendover Productions、Geopolitics

歷史、政治、社會學同心理學加評論等等：Happy Kongner、Movistory HK、Taiwan Bar

歷史：the great war、historia civilis、History Matter、Three Arrows、Kings And Generals

哲學、電影評論：SuperY超級歪

知識雜談：TED-Ed、Kurzgesagt-In a Nutshell、PBS Eons、PBS Infinite Series、Nature on PBS、The Life Guide、The Infographics Show

語言知識：NativLang、Langfocus

課程：Crash Course、

數學：Numperphile、3Blue1Brown、Mathologer

電腦：the hated one、Computerphile、Techlore

經濟：Economics Explained

紀錄片：ARTE Documentary、DW Documentary

槍我都有興趣，即刻狗sub
多謝你

兩個都有睇，不過阿豬既投資知識太基本，唔係好啱我

再大你，外國食野channel
Strictly Dumpling

高手出現
估唔到你都有睇ARTE，巴打你識德／法文？

追星類：
＝LOVE（イコールラブ）公式チャンネル
イコラブ ノイミー チャンネル
松井玲奈

音樂類：
LambSoars - ラムソア official -
AMADEUS Channel
THE FIRST TAKE

ASMR類：
[JGA]JapaneseGirlsASMR
おかっぱちゃんねる川村エミコ
Hatomugi ASMR
まなだいありー
Blije ASMR
音蜜 onmitsu ASMR
Olive ASMR

休閒興趣類：
VOGUE Taiwan
劉芒
本田家のじゅにあ
すぅ&べっち
強運少女RU
Alan Channel / 阿倫頻道
電車の動画 -Train Movies-

知識類：
理科太太
秋山燿平
Yunaty日本語
Yuka老師 講中文的日本人老師

貓狗類：
那須の長楽寺
豆漿- SoybeanMilk
好味小姐
拉姆有幾噗
ポムさんとしまちゃん / ねこべや。

佢有英文字幕

地緣政治最高汁係頭兩個，我最中意係第一個

眾新聞
China uncensored
沈旭暉

有個channel叫montemayor，佢將battle of midway (太平洋戰爭入面一場好重要嘅戰役)，用美國同日本指揮官嘅角度分別講一次， 成個過程冇上帝視角，有個位仲會問你如果你係個將軍你會點做，推介俾鍾意歷史嘅人

一睇就你日文極流利

sub晒
其實我地既沈教授都唔差

都高汁

China uncensored間唔中有睇，不過有時好似吹得太勁

你睇晒佢哋啲片會令到你成個人升好多level

唔勁 勁廢
都係邊睇邊學，未讀過日文學校
玩緊game追劇都仲係要邊睇邊查

我會
唔介意有更多地緣政治升我level

我聽聞香港好多人淨係睇動漫打機已經學到日文流利，唔通你都係一份子

我都叫做到少少，好多時玩gal game同睇聲優節目都唔使字幕同翻譯，之前都有幫過人譯漫畫

睇片唔夠，建議睇文，唔少智庫嘅文長得嚟好正，不過至少幾萬隻英文字，要識揀重點嚟睇

你識幾種語言？

有睇過下書，On Tyranny
遲o的會睇Diplomacy, The Rule of Law, Why Nations Fail

廣東話、垃圾英文日文，廢到仆街嘅德文同俄文，掂過少少拉丁文

巴打拉丁文自學

俄文真係難搞，發音仲難過德文
拉丁文最弊係已經冇母語使用者

真心淨係掂過少少，唔算係識

我啲frd勁好多，有嘅識德文有嘅識俄文有嘅識西班牙文，全部識日文，有個之後話學法文

香港人學日文應該冇咩難度
學德俄文真係大挑戰
識西文學法文好易

經典唔需要睇，睇啲出名大學教授寫嘅入門書重好，或者睇youtube上面大學嘅open course都得，打好個底，你預要識埋經濟、歷史、哲學同少少社會科學，特別係社會學同人類學，語言都好重要

科學識多少少，心理學同基礎生物、醫學急救好重要，物理同化學要有概念

文學同音樂、藝術都掂下，提高下個人嘅文化素養，俄羅斯、蘇聯同民國文學好多都係俾政府逼害嘅文人嚟，好啱香港依家

出名大學教授寫嘅入門書 －＞有冇介紹？定就咁search "harvard political sciencce"?
經濟、歷史、語言不嬲有睇開，識法文
哲學、社會科學、社會學同人類學真係唔熟，唔知點入手
電影音樂藝術不嬲有研究開，文學就冇咩墨水

eric ko channel

煮野食片︰
老娘
Happy Amy
煮提cook 巴打
cook kafemaru
macaroni マカロニ

音樂︰
Klafmann巴打
737guam
漏奶
marasy8

手工/畫畫︰
Steven Tang Art
Watercolor by Shibasaki
Nianiani
Hanabira 工房

語言︰
linguistica360
Ubs Visible Speech
Professor Dave Explains
堆Learn 乜乜Language
Easy German

其他︰
中大文物館
General Knowledge
Geography Now
it'sNNAU
The Luxury Travel Expert
Rion Ishida
I will always travel for food
Gurpreet Singh(香港少數族裔手足開嘅，幾高質)

覺得自己好廢

Jonathan Wolff — an introduction to political philosophy

哲學睇crash course個哲學系列同埋rthk嘅哲學有偈傾，入門有餘

其他社會科學嘢可以睇Happy Kongner同埋睇啲圖解XXX嘅書，好多都寫得好好

文學睇Dubliners先，易入門，布羅茨基啲散文

日本文學好多都叫春冇咩正能量

唔廢呀

巴打好推介

中國現代文學入門可以睇許子東本現代文學課同夏志清現代中國小說史

岩岩search煮提cook 都幾痴線咁多片

中國文學民國時期好多都好正，詩詞就中意杜甫

有冇fine art/art appreciation介紹？
用The Luxury Travel Expert頂住旅行癮先

感謝分享

本人太廢，唯有睇多啲高汁嘢

Forsen forsen boy forsen boy

宅知道啲精華真係剪得好正

如果唔想睇英文
台灣都有啲mooc可以睇吓，入門幾好

一定係睇JFFT

投資嘢你想睇到乜？

學英文：
馬米高
阿滴英文

心理：
維思維

休閒：
港實測
銘銘就
Nigahiga

音樂：
高登音樂台
膠街架

髮型：
粘阿彬

音樂仲有個channel叫あずりんご，係個專cover嘅日本人，幾高質

貓
mugumogu
好味小姐Lady Flavor
黃阿瑪的後宮生活

車
B is for build
Cleetus McFarlnad
Tavarish
Wrench Every Day

食
BBQ Pit Boys
MASA's Cooking ABC
成波之路my ways to get fat
詹姆士姆士流官方專屬頻道

廢墟explore
Exploring With Josh

電腦硬件
Gamers Nexus
Huan
JayzTwoCent
Jing
Major Hardware
Optimum Tech

訓教
Hatomugi ASMR

Hea
FLAIR
Mr.Nightmare
OffTheRanch
Pan Piano
WhistlinDiesel
谷阿莫

hedging, short selling, crypto, option, futures, 理財, 宏觀經濟

係wo唔記得左馬米高

馬米高夠黃，英文又好，教嘅方法輕鬆搞笑，支持

BBQ Pit Boys
MASA's Cooking ABC
好正
但夜晚唔睇得

啤梨晚報

由西入法未係話最易
反而識西班牙文仲可以勉強聽得明意大利文幾隻單字
但係明明西班牙文嘅pronunciation同intonation已經係好straightforward
啲初學者仲係好鍾意當佢泰文定越南文咁讀

人性/心理

Joe Rogan Experience 不過而家轉左去Spotify

零客套 藍鑽講師

以前4人個陣就正，而家好綜藝，唔掂

魯貓近期剪得好正

冇人提crash course? 乜野都有得睇

如果有興趣wwi wwii 就
The Great War
World War Two
Timeghost History

Indy 真係好正

說書客
Sigma
好青年茶毒室
happy konger

洋書同佢班frd真係好好笑 唔想用腦睇野 真係一流

最高質果3個係最底
BTW 重有哲學有計傾

其實我聽西班牙人講佢哋聽得明大部分

Crash course有講，幾好睇

有興趣可以睇下我個channel

呢堆政論節目好多假新聞同埋好撚誇張
寰宇全視畀 呢套高質好多
我認為係全台唯一套可以睇既政論節目
可能未必會岩你聽
但佢入面全部分析得好現實
國際間好多野都係利益同選舉可以解釋到
你地所講既明居正法輪功黎
法輪功就至撚多所謂中共內幕既假新聞

寰宇全視界

Bald and bankrupt
睇得出樓主好想去俄羅斯/東歐

嗰邊嘅文化真係好唔同，好想再搵烏克蘭妹去烏克蘭

Tomo fujita, easy french 冇啦係睇咁多

首推黃阿瑪的後宮生活
啲貓勁得意

莫非你都識法文

marasy 8啲編曲好正
同埋喱排夜晚成日有live

巴打啲單位落番\mathrm易睇啲 依家少難睇
btw sub咗

日日都睇saveAfoxd狐狸好打耳